岀街食飯減肥西，埋嚟下有咩岩食

實有人會衝岀黎鬧我
話咁簡單meal prep都做唔到冇資格瘦
但我相信每個人都有無可奈何
要係街食既時候

所以不如大家一齊share下
當一定要岀街食既時
有啲咩可以食住fit

我先：

三角飯糰
水餃
魚蛋米
切雞瀨走豉油走翼去皮
板燒雞腿包走醬轉粟米檸茶走甜
板燒雞腿凱薩沙律走醬
海南雞飯白飯走翼
吉邊清湯雞肉粉絲走腐皮

（成日一邊爐就俾人屌，但我唔係好明一人一鍋，
叫雞肉瘦牛點解會肥，有冇巴絲可以解釋下）

呢啲都係我自己上網係咁research既結果
有時真係帶唔到飯；
有時係唔想對自己太harsh怕堅持唔到，
夾埋harsh啲既meal prep間住食，
可能未必係最好既選擇，
但唔過份食（應該）唔會肥既野

一齊討論下

（而我本人就黎食厭上面啲野
仲有咩好介紹）

琴日經過subway ，見到有新岀鮮蝦堡
少醬/走醬都應該係個好選擇
但我未試過唔知好冇食

吉野家雞飯走汁 熱綠茶

魚米食素米線

係喎點解我會冇諗過呢個option
平時去親吉野家淨係識食牛
。
。
。
所以開始減肥之後就冇食過吉野家飯
淨係會食吉邊

佢個素米線係有菇有菜咁？

驚唔食肉唔夠蛋白質啊
我而家都已經食唔夠

基本上出街食, 走汁就已經減好多
你條LIST 都OK, 好多我都係咁食法.
打邊爐唔好點豉油, 主要食雞牛, 唔好食肥牛
菜食先.

有菇有菜, 每日加食烚蛋白 咁就唔會唔夠蛋白質

我有時食下魚生飯, 魚湯飯
有得揀就海鮮行先, 陸地野就雞 > 牛
豬盡量避免

厭左可以食韓國果D大碗飯, 一大碗有菜有肉果D. 都OK

係走汁真係差好遠
m記都有野食得
。
。
。
。
。
好想食沙律醬

係啊我都有食魚生飯
減肥恩物啊

M記咪雞腿包走醬, 早餐我有時食麥芝蛋包少醬
其他包就唔得

走翼就Over咗少少，照食埋啦
最緊要都係持之以恒啫
然後星期六日我會放縱
都KEEP住有瘦

大快活雞胸意粉走汁熱檸水
吉野家雞牛飯走汁熱茶
事但一樣不斷重複

大快雞胸飯

大快活雞胸飯走汁
鯖魚飯走汁
吉野家雞飯走汁

出街食一定要走汁

去吉野家可以加泡菜
同埋辣椒粉無辣椒醬同辣椒油咁肥

Subway有脂肪低過6克嘅menu揀

我岩岩上McDonald’s網睇佢卡路里啦
原來煙肉蛋漢堡仲營養但又瘦過麥芝蛋包
蛋白質高啲，kcal脂肪同糖都低啲
估計係係包皮唔同所以咁既結果

但雞翼又唔飽又肥
我平時叫走翼
有時會俾一個部位
又唔係雞胸咁鞋
同又未到雞脾咁正
唔知個個係咩位

（有時想dum下自己就食一塊雞皮）

師兄未食厭咩？

好多人推薦食大快活
（鯖魚飯好似幾好食咁）
。
。
。
不過公司附近冇大快活

*係因為

Yes!!! 辣椒粉同胡椒粉係我既朋友

慣左唔會厭
食野都係工具，俾身體補充營養啫

薯餅咁少完全唔似
煙肉蛋好似得餐, 焗跟薯餅

subway我通常揀雞胸 + 所有配料 + Olive Oil
另外早兩個星期我係大家樂食左個菠菜蝦仁煎蛋飯都唔錯

不過講真
走醬食subway都真係有啲難頂
可能本身唔鐘意食生既菜
白灼菜我又冇野喎

你怕唔怕酸？我揀紅酒醋或者甜蔥醬

係囉！薯餅我自己諗以為會有2字頭
我諗炸個啲都係唔好信，吸幾多油塊塊唔同

又真係喎
佢冇淨加野飲個餐
仲諗住聽朝食呢個

就係連醋都唔食
自己麻L煩
但甜蔥醬未食過
個名好似幾好食

我會揀火雞肉加除左青椒既全部菜
生食青椒真係好草青味
冇醬搞唔掂

唔知大家樂煎蛋會唔會好多油
雖然都冇得計到咁盡

煎蛋叫好D, 炒蛋一定係用多油炒, 烚蛋就最理想
有時我食大快活早餐就係雞扒+烚蛋+走汁
麵包唔搽任何醬

有態度我欣賞！
。
。
。
但我真係好鐘意食野

呢個post 好好呀 我可以跟住食
番工番左唔夠兩個月 己經由54.8kg 變56kg
如何回到當時

都係酸酸甜甜嘅

我自己而言快樂從來唔來自食物

何況當每次諗到你幾多幾無營養
要花更多氣力攪返正
就會無心機再食

但係咁食法呢 驚唔驚易反彈

自從減肥就冇食過炒蛋
滑嚕嚕好好味⋯⋯

好彩而家興食溫泉蛋，多左地方有得嗌

btw
平時就覺得大家樂大快活早餐
個橙色扒汁唔好食，走汁都唔傷心

我覺得返工最難堅持係唔同同事岀去食飯
特別係岩岩返新工，好難拒絕同事邀約
又驚唔一齊食會混唔熟

我決定今晚試下！

你上面餐單已經fail 哂啦

走醬 戒碳水

淨係呢2樣 你自己數下fail 左幾多樣

甜蔥醬聽落好多Fat...

減肥就減肥啦
又要減又要多花款

譚仔茄湯雞肉米線

韓國野好多油㗎 少啲食好似好啲

唔會 因為唔係減食量
只係盡量換晒做原型食物
你諗係跟返金字塔咁飲食

同埋當你食慣咗原型食物，食返多油多糖嘅野會作嘔

唔識唔好亂講啦
戒碳水唔係人人啱用

成日食cheese and steak
500卡左右30P
算唔錯

另外唔驚貴少少嘅MS都有好多靚營養嘅沙律同三文治

最後梗要提健身恩物大快活雞胸紅米飯

無fat不過有糖, sorry
其實走醬, 唔要生菜, 要青瓜同洋蔥都ok

同女朋友一齊健身但好鐘意食野都
所以大家原則係為左出街可以食好D（食好D都係盡量多肉）
平時唔一齊食飯一定要自己管理好D

咁夜晚呢?? 夜晚食咩
我有時去食Lunch 就咁食通粉 多士

無法, 我都好耐無同同事飲茶

如果好難避免
就早同晚餐食得再清啲
將quota留返畀lunch
只要全日平均就ok

早餐 M記麥芝多包走醬 大即磨走糖走糖
午餐 譚仔清湯少米 原型肉+素菜類任叫 禁止叫小食
晚餐 吉野家 雞飯走汁走皮

飲茶最緊要唔好怕蝕底
叫左菜食 飲多幾杯茶
點心同包記得叫飽喇唔洗喇
同同事出街食唔係為食 係為聯絡感情

其實我都有跟男朋友去健身
但我前排情緒管理好差
成日為食而食，搞到肥左好q多
而家要還債

但同男朋友約好我減到某個磅數
就一齊去食好野
好期待～

我岩岩食左subway個鮮蝦包了
轉左Wrap，
同原來呢個包本身已經default左
有一行仔唔知咩醬（一茶匙左右）
似明太子醬咁既樣 但我唔知係咩啦
跟住我就冇再加醬嚕

如果唔洗對自己太harsh既都可以食呢個
唔另加醬都好食

戒碳水對我黎講一定唔岩
以前試過，減得快，復胖仲快
冇可能長期戒到，一定會食返

減肥係長期作戰黎嫁嘛
大家一齊討論下點樣減得開心啲咁囉

真係，
前排有日同事話要一齊食四川野，
我最鐘意食，又油食辣又濃味，
未下定決心減之前最鐘意食

但我個日淨係食左半打清湯餃子
都幾佩服自己，勁香自己都忍到

煙肉蛋好野黎

我而家只求自己唔好再一諗到想食就去食
Quota真係要儲先有

其實最開頭減，唔食加工食物，同野飲戒甜已經幫到好多

呢排去上海鋪食雜菜麵
間唔中加杯豆漿獎勵下自己

我呢排上網睇
原來豬潤都適合係減肥期間食
低脂高蛋白

我知佢地落好多麻油
如果去食應該要叫走麻油

以前香港未興食lays個時
最鐘意食MS啲薯片

搵日都入去行返轉先好耐冇去嚕

如果食茶記，
鮮牛通粉/雪菜肉絲米 都還可以
但如果你個通粉有火腿呢類加工肉就唔得

多士姐係面包，面包其實都屬於易肥
因為落左糖同牛油去整，
茶記有咁多選擇
唔洗揀面包啦～

至於夜晚食乜
其實冇關係
你想食乜咪食乜
唔超過個日quota就得啦？

我都好耐冇食譚仔了
同行人成日加好多小食好難忍

咁多澱粉減碌柒？

個個muffins包原來係好野

個包應該唔係

你呢個面望落其實幾吸引
啲菜望落好fresh又足料

而家減肥邊到仲會講戒澱粉
除非想快速落磅
唔係一定好易復胖

但佢應該係m記咁多款包最低脂既包皮？
對比返其他包既營養成分

復唔復肥睇你個人意志啫
唔好賴方法唔啱
你如果食唔節制又唔做運動
復肥都抵你死啦

慢慢食清
食原型食物
戒糖戒零食
好快你就會慣

咁都係睇咩方法適合自己姐

你咁有恆心可以長期戒澱粉而又適合你既，
咁你咪戒囉，
咁你快減到又唔復胖，
咪叻囉

咁我冇你咁叻
咪選擇均衡飲食配合運動
慢慢減，培養健康生活習慣
冇需要爭論既地方既～

我都減緊，但減緊都冇咩效果，有冇巴打指點下
早：腸仔包or 餐肉包
lunch : 茶記碟頭飯正常分量
晚：菜一碟，唔食飯唔食肉
唔飲酒唔飲甜野，出街只飲檸水（唔落糖）
日日都有做運動：eg太空慢步機35mins+做機30mins or 踩單60mins(是旦一樣）
兩個星期都係減得1kg ,我係咪食唔岩？定唔夠蛋白質
定係唔夠訓呢，因為我一日都係訓得4 5個鍾

試下唔好食野

早餐唔好食呢d包喇 訓得多對減肥都重要

lunch真係好難避免

冇人要同你爭論
你自己一野就reject咗戒澱粉
同你以事論事啫

計過數，咁食冇理由過每日上限架wo
有咩好早餐介紹

係呀，唔通你一世唔食碳水咩

減精緻澱粉，但唔可以戒

腸仔包／餐肉包係發生咩事
完全唔合格呀
唔係份量少就等於低卡路里架
要自己慢慢上網check有咩係低gi低卡高蛋白
就算係一碗魚蛋米，大大碗食到你飽，都仲好過腸仔包

巴打要多d爬文先得，唔係盞晒時間晒心機

早餐要買返公司食？

同你晏晝碟頭飯揀咩餸先？

咁你都一野話多澱粉減碌7啦
打和啦ok？

水餃入面有機會有肥肉，卡路里唔一定低
瀨粉好肥，轉米粉/線

新假期有個單元叫 食是食非
好多我地平日食既野都有講
仲話埋你知份量

諗返細個減肥，睇完都淨係知100g卡路里
心諗我邊q知100g有幾多

早餐要轉 腸仔同餐肉麵唔得
同埋身體要適應期 頭2/3星期都會減好慢
Keep到一個月就會跌得快好多

原來係錯在個包度我諗住早餐冇咩所謂

9成椰菜
白烚撈左少少生油
口感唔錯

是咁的～
我之前都以為水餃唔掂得既
但前排有識既人搵營養師
都係教食水餃，一隻平均50kcal
點解係水餃呢～
因為易計一定唔會食多

但我agger可能有啲店用啲餃特別多肥肉
所以我而家係當間舖冇乜選擇就食呢個囉～

想食包要以轉食提子麥包
更好的方法係買定細盒裝麥片放公司
朝早淨係買盒低脂奶就食得
如果有時間自己煮 火腿通粉都係唔錯嘅選擇

加油哦巴
我research過見到一條腸有幾肥都嚇親
至始冇食過腸
除左前排廚師腸話執笠個次

介紹大家用個app MyFitnessPal
好簡單的用法 最大的限制=
要誠實地記錄自己食左咩落肚
用一星期後再上磅 輕左重左都可以睇番原因係唔係邊日偷食左KFC或者飲左酒

依家磅得多就心中有磅 出街食都可以入數

我有用MyFitnessPal
如果自己煮有BARCODE一掃就得
但街食唔識點入

原來一條腸咁肥都係小食為妙

我都係用呢個app
係街食既話我會狂上網搵ref
再搵個平均數岀黎，預多少少就係
食得清其實都易估，
都係原形食材
係屋企磅開，大概估到幾多g
或者用其他知幾重既野做ref
例如一個飯糰就係100g

一年食一次好

冇時間自己整呀,LUNCH 真係冇理都食得最多,咪豬扒,雞扒飯果D
不過岩岩睇完上面,以後都係走汁

日日都食雞扒/豬扒+煎雙蛋+烏冬,熱檸水唔落糖/凍檸水走甜

加油師兄！
雞扒去埋皮最好
一定瘦～

煎蛋同烏冬都係我最愛
我覺得自己都可以食好多餐呢個組合

早：腸仔包餐肉包死得, 腸仔餐肉呢D製成品好多肥肉同油, 麵包精製過又係大量油, 如果要揀就盡量揀麥包. 有時間去大快活食雞扒烚蛋都OK
午: 走汁走皮係必要. 有得揀就盡量意粉, 小麥類果D
晚：其實可以食肉同飯, 只係份量少D, 唔餓就OK.

好食唔會厭，見d人玩到餐餐烚薯仔烚魚烚雞烚菜，乜味都冇
結果玩唔耐就收撚左皮
而家我日日麵包+吞拿魚分早午tea三餐食，加個烏冬既tea，夜晚食屋企飯
食足幾個月都唔厭

見樓上講戒carbohydrates唔係個個人啱
想問下點樣先啱
我係下腹好大舊belly fat 其他身體部位唔肥
就算有keep住打拳 一星期打兩三日 個腰都係唔會瘦
利申 呢排都戒緊飯 夜晚淨係食送 lunch就食大量菜塞飽個胃然後減飯
係咪用錯方法減？
求教

巴打有冇成果？我一開始都係用烚野 係減得快啲但係真係好難堅持到 依家就盡量係屋企就自己整嘢食 出街就揀啲清淡食 都維持到體重 間中一星期都有一兩餐亂咁食嘅 之後就搵返兩日食清啲拉上補下咁

大前提係你要一世都咁樣食飯 維持到嘅話你就繼續

減飯又維持到嘅 只係食少啲 唔係唔食
其餘我唔知 所以想問下咁減啱唔啱

減到好多呀，我之前keep住一個禮拜減1-2磅，好多人想一個禮拜減幾磅其實咁樣好唔健康，減肥係長期要搵到個方法會令自己舒服d咁減先會keep到，我11月68kg減到去2月已經59kg，減到條條褲都鬆左個碼，不過而家食多左野冇再減了
我都會每個禮拜有一餐放縱自己，其餘時間出街食都係盡量揀得清，食開左清淡翻唔到轉頭，連以前最鍾意食既炒粉炒飯同咖哩都好耐冇食過

夜晚你食咩餸先

屋企送 有時冇得避 不過冇炸野 煎都少 炆煮多

你減左幾耐 減肥係全身減唔會淨係減肚
你體重有冇輕到先，用肚腩果舊肉黎計應該唔會短時間內有效果

日日做下運動，點食都唔會肥

但都唔會瘦

其實我唔睇磅數做人 我睇身型
因為如果你有做gym係可能會因為肌肉而重咗
所以我減肥係真係想減走舊belly fat

咁你咪去test下體脂，就算個磅唔準都可以睇到趨勢
如果肚腩舊肉減一陣就可以減晒咁呢個世界冇肥人啦
同埋你又冇例子講你食乜，食餸唔食飯唔代表好過食餸又食飯
唔通你食廿舊咖哩牛腩卡路里同脂肪會少過食5舊加半碗飯咩

我都想減走個肚腩
而家減到輕咗唔少 (兩個幾月減咗6kg), 但肚腩都係差唔多咁勁

同埋想問下「胃腩」呢樣野係唔係真係有? 啲人成日話我係胃腩

以前細個試過唔食晚餐減肥，
晏晝仼食
減得勁快勁明顯
但一入u即刻肥返晒
因為太多social，
完全keep唔到唔食晚餐

譚仔芽菜豬肉米 清湯
不過我今日嗌左10小同另外買左隻豬肉餃子（忍唔到口）

其實我覺得除左絕食亂食減肥藥之外
係冇所謂岩方法錯方法

我認為岩既方法就係你可以長時間
甚至係成世人都維持到既方法
所以我地上面講戒澱粉唔係個個岩既原因
其實係講緊
當你已經減到滿意磅數或者身形
一定會鬆懈，好大機會會食返澱粉
當身體由唔掂澱粉到一下子食返飯
一定會好易復胖
只少我自己係咁樣

至於肚腩
真係基因問題
你只可以整體減脂增肌
幾時減到你個肚腩睇你dna心情

其實胃腩同肚腩應該係同一樣野？
只係講緊個腩係咩位置姐
個腩係上腹到咪胃腩囉

我睇三哥訪問佢話個湯其實只係用香料整
唔肥喎，我信三哥 所以一次半次就唔洗太罪惡感啦，唔好飲個湯就得
加多隻餃都係多50kcal，唔算好肥
拉下補返上囉～

三個月咋喎！勁！

我本身係瘦，係上年太放肆一個禮拜食幾次炒粉炒麵炒飯，終於玩出禍

其實出街食，你食一半，打包一半走下餐先食
已經好有效果

我明啊，
自從香港興左食辣野同飲珍珠奶茶
我都玩岀禍

個餐好大份而又拎得走我都會咁做
有時又拎唔走
加上半碟乾炒牛河都仲係肥過啪兩個飯團
所以最後都係睇你叫乜食

Subway走左咁多野 其實不如自己整
入超市買完自己砌好過

叫佢落少D醬已經贏左好多人

最緊要識回頭

珍珠奶茶真係萬惡

我對台式飲品又冇咩野，係戒唔到可樂
特別係做完運動出左好撚多汗
而家忍得就忍忍唔到就飲zero

計卡路里最實際 down個my fitness pal啦

加埋做運動 唔做好易反彈

Zero啲代糖仲衰過真可樂
我慣咗飲支裝茶
其實Sparkling Water都好
係食辣嘢先飲可樂

我而家唔洗減啦，一個禮拜飲一罐冇咩問題
之前睇過d研究，主要都係話飲zero會令身體食得仲多野，但我食野份量不嬲都控制到，又好似未有代糖對人體健康唔好既人類實驗

真係無辦法要出街食就以下呢d

譚仔 (牛肉雞肉豬肉揀一兩種，最多十小辣）
吉野家 (我牛雞都有食，不過要走汁）
燒味飯（瘦叉，切雞，走汁）

利申：上年9月到依家減左40kg, 減肥只要你唔好呃自己，其實好容易

唔好信咩食肉減肥，戒澱粉果d bullshit
當然唔係話你可以狂食
但人係要營養均衡先可以減肥消脂

有冇做運動？零食有冇食？

一星期5-6日40-50分鐘健身單車
戒零食，零食肥不特止仲愈食愈停唔到口

我嘅經驗係做運動係加快減肥進度，不過老生常談最緊要飲食
只要你唔好呃自己"食一兩粒朱古力，食一兩塊薯片唔覺嘅", 加上正常份量飲食嘅正餐，即使唔做運動都會瘦，係瘦得慢d

魚柳bell 走醬 x2
一個走包

買完自己砌都再洗都要切
ot搞唔掂haha
不過我走青椒同醬咋～
橄欖同辣椒酸瓜都好正

其實我真係好鐘意奶蓋同黑糖

姐係double魚柳包
正喎

咁請問師兄而家幾kg

60

我而家會日日自己帶一個摺既飯盒出街
去到邊，就包到邊
食飯就一定包一半，食粉麵先可能食哂
靠咁樣飲左加重訓，半年輕左11kg
由 62 減到 51 kg
利申，矮仔，156cm

減左 40% 體重...
有無減過龍啊，巴打

Next step係咪要做返重訓增返肌？

睇你目標係咩，無咩一定要增肌
如果而家你身體一切正常，而你自己又安樂既
唔增都得

出街食飯減肥西等於幾多？

但減左咁多唔增返肌唔知會唔會好易復胖

-10kg

你日日食唔夠 TDEE, 你點都唔會肥
一切都係睇你自己控制

大快活雞胸紅米走汁

我既話好啱
只係每日帶飯淨係帶餸 都夠我減咗15磅
平時朝頭早都有食方包啊 星期六晚都照食飯 出街食嘅話都唔會戒口
冇出現到你講嘅復胖情況

係本身太肥，唔算減過龍
本身成100kg 呀

我地講既戒澱粉指既係完全唔掂澱粉啊～
絲你只係減澱粉～
減澱粉係唔錯的～

摺飯盒我都有買
真係好好用
放落袋完全唔覺

走汁咁咪好乾?

雞有汁啦
食慣左又無咩

太興蒸魚餐少豉油
Goji入面間餐廳既任何餐 (中環銅鑼尖沙咀旺角都有Goji)
各壽司 刺身

可以加溫泉蛋！！！！
走汁都好正

無知一問
Goji間餐廳係咪要會員先入得
我去P記同康文咋

岩岩做完gym好肚餓
搵返呢個舖救左我一命